係時候等一等諗一諗依場運動點走落去

近日社會上發生既事情發生得好快同時都好亂 基本上大家都冇乜時間思考 所以想藉住此時此刻短暫歇息嘅時間 加上陶傑依幾日登報果篇文 係到開個post講下我個人對呢場運動咁耐嘅觀察 同埋覺得如果要成功同長久既見解 希望能夠跟大家集思廣益

首先係如各位手足嘅分析一樣 就算支爆 呢一刻習近平突然比人用死亡筆記整死左 或者係所有黑警林鄭死撚曬都好 其實民主亦都係唔會來臨 因為呢個涉及左好多其他層面嘅嘢 已經唔係呢個運動能夠一次搞得掂

所以 我地要諗既 係點樣係呢場運動入面 犧牲最少 比如年輕人嘅將來同性命 但最能夠攞到最合理 且能夠爭取到既野 比如捍衛香港嘅法治 堅守一國兩制 年輕人未來的機會 同埋更多嘅民生議題 雙方係呢d方面攞一個下台階

而將時間轉推番去之前運動當初 我覺得要思考既 係場運動最大既轉淚點: 721同831我個人認為 正係因為以住不合作運動既成功 令政府一直出手無策 所以最後政府先出動呢啲下賤手段將運動焦點轉移去警民仇視上面 而呢招的確常用於國際社會上 所以 可以確認既 係調返轉諗 不合作運動既性價比其實先係最大 因為比如現今對港鐵等設施嘅破壞 其實最主要目的都係為咗制裁佢地 癱瘓佢哋 但如果使用破壞既方法 就俾咗個理由去攻擊同埋振壓 但不合作運動 佢就會吹你唔撚漲 因為嚴格來講你冇犯法 你不定期”無組織”地去癱瘓香港既鐵路或者交通 其實更另類促使左幫人罷工 你一兩個人行行下街突然係中環中心路段暈低左基本上無人吹得你漲 最主要係 警察唔可以用呢個理由打鳩你 因為一出手就會好似以前咁受國際譴責（我知道依個方法有好多bug 但現時就係冇一個方法係最完美 令傷害減到最低 以最小既傷害換最大既利益 唔想新一代再為自私既上一代受傷了 所以我地一齊討論下 集百家之大成）

當然 個局勢去到今時今日咁樣 其實已經好難叫人番轉頭 因為人非草木 睇到咁多不公義 卑鄙嘅事一定會叫人髪指 甚至會令人因正義心同感性既催使下 方寸大亂 但正如手足們所說 我哋而家係打緊仗 犧牲冇人想見到 問題係要諗下下一步要點解決問題同埋減少更多嘅犧牲 重新定立方向 沉得住氣 該退則退 以變應變 以退為進 以攻為守 一旦時機成熟 皆可反敗為勝 因為以未來換取未來 談不上真正嘅勝利

最後 以上係我作為和理非能夠作出嘅小小見解 希望呢份微力能夠帶動到大家有更好同新思維 最終達到勝利

最後 香港加油

push

其實你咁大篇會好少人睇
建議你分段好d + 顏色highlight

我贊同唔應該咁多裝修
你提到不合作運動成效係好
但係要多人先做到
而家連戴個口罩d人都唔肯做真係唔好講咩抗爭
呢樣我都幾嬲

多謝你建議 因為我第一次出post唔知可以整依d 下次再整好d 我用左我朋友ac出的